連陶傑都將農曆新年同中國捆綁

尋晚《光明頂》19話後生仔好憎中國，但話取消農曆新年又唔制。但星加坡人夠好憎中國，佢地都慶祝農曆新年。19都而家仲唔明農曆新年係成個東亞人文習俗，唔再關中國事。有為中國叫乜春節。

唔係喎
我聽到佢話唔好將強國文化同強國捆綁喎

重聽啦你

佢話民國嗰隻係好，唔係另一樣野。佢係唔俾其他國家慶祝農曆新年，大中華膠係事實。

民國係另一回事，可能會令人哋接受多啲中國文化，依家我講嗰個問題係農曆新年唔係只係中國嘅嘢。民國違風正唔正同我嘅話題無關。

慶祝舊歷新年唔係支那人既專利
日本人慶新年一樣都會比利是

支那狗玩老屈最叻

似你將隻耳同個腦捆綁

日本用新曆，舊曆連假都唔會放

冇人知道有鬼用

陶傑話屎食得你唔食

... ？

陶傑係民國膠黎

但民國已經名存實亡，不過呢個都係題外話。我意思係19太霸道，將農曆新年當係只屬於中國嘅節日。上面講左東亞同東南亞好多國家都放假同慶祝，好似筷子同紙張，唔通用呢啲嘢就係中國人？
香港建國成功使唔使廢除農曆新年？

我意思係 慶祝舊歷新年唔代表係支那人